\chapter{Fazit}\label{chap:9Fazit}
Diese Studienarbeit befasst sich mit der Aufgabenstellung, didaktisch wertvolle und automatisch korrigierbare Übungsaufgaben im Bereich der Formalen Sprachen zu generieren.
\newpassage
Um klare Vorgaben zu schaffen, wodurch sich eine didaktisch wertvolle Übungsaufgabe in dieser Arbeit auszeichnet, werden in Kapitel \ref{chap:3Didaktik} drei Regelwerke formuliert. Diese gelten in den folgenden Kapiteln als Richtwerte für die Implementierung, Generierung und Aufwandserfassung. Insbesondere letztere Richtlinien zur einheitlichen Bestimmung des Arbeitsaufwands können dazu verwendet werden, um für unterschiedliche Aufgabentypen den Bearbeitungsaufwands des generierten Automaten auszurechnen. Dies ist für den Aspekt der individuellen Aufgabengenerierung relevant, da es so in Kapitel \ref{chap:7Generierung} ermöglicht wird, Aufgaben unterschiedlicher Aufwandsklassen passend zu dem gewünschten Leistungsniveau zu generieren. 
\newpassage
Vor dem Hintergrund dieser drei Regelwerke können zudem in Kapitel \ref{chap:5Minimierung} verschiedene Verfahren im Bereich der Minimierung von Deterministischen Endlichen Automaten miteinander verglichen und bewertet werden. Dazu werden verschiedene Versionen des Table Filling Algorithmus von Edward J. Moore, sowie ein Inkrementelles Verfahren und Brzozowskis Algorithmus genauer untersucht. Mit Hinblick auf Kriterien wie die automatisierte Überprüfbarkeit, die Anschaulichkeit der Verfahren aber auch den erwähnten Bearbeitungsaufwand lautet das Ergebnis, dass eine schrittweise, \enquote{anschaulich} genannte Version des Table Filling Algorithmus für die Anwendung in der Lehre am besten geeignet ist. Ein ausschlaggebendes Argument gegen die Wahl des sonst ebenfalls gut geeigneten Inkrementellen Verfahrens ist die vergleichsweise schwere Überprüfbarkeit. Sollte in zukünftigen Arbeiten hierfür eine gute Lösung gefunden werden, empfiehlt es sich, dieses Verfahren erneut dem gewählten Table Filling Algorithmus vergleichend gegenüberzustellen.
Bei Durchführung eines solchen Vergleichs sollte der Bearbeitungsaufwand durch Betrachtung geeigneter Statistiken berücksichtigt werden.
\clearpage
In Kapitel \ref{chap:4Umwandlung} werden die für die Transformation von Nichtdeterministischen Endlichen Automaten relevanten Verfahren genauer betrachtet. Dafür spielen wie auch in Kapitel \ref{chap:5Minimierung} neben den Algorithmen für die Durchführung der Verfahren auch Methoden zur automatisierten Überprüfung eine große Rolle. Für alle Aufgabentypen können zuverlässige, automatisiert durchführbare Überprüfungsmethoden formuliert werden. Für eine allumfassende Überprüfung empfiehlt es sich, ergänzend eine direkte Überprüfungsmethode für zwei bis auf die Benennung identische NEAs zu implementieren. Dies wird innerhalb dieser Arbeit nicht umgesetzt.
\newpassage
In Kapitel \ref{chap:7Generierung} wird ein Verfahren zur zufälligen Generierung geeigneter Endlicher Automaten entwickelt. Es werden verschiedene Parameter neu eingeführt, mit welchen ein Automat abgestimmt auf den geforderten Aufgabentyp und die gewünschte Aufwandsklasse gezielt generiert werden kann.
Für jeden dieser Parameter werden empirisch geeignete Defaultwerte ermittelt, welche für die Implementierung empfohlen werden. Die so erfolgte Optimierung der Generierung beschränkt sich zunächst auf die Umwandlung mithilfe der Potenzmengenkonstruktion und die Minimierung. Eine gezielte Steuerung des Aufwands für Endliche Automaten, welche Sequenzen und Epsilon-Übergänge enthalten, wird damit nicht ermöglicht und kann als Anreiz für weiterführende Studien dienen.  
\newpassage 
Um die Aufgabenstellung voll zu erfüllen, soll gewährleistet werden, dass trotz der Einschränkung des Algorithmus durch diese Defaultwerte eine ausreichend große Anzahl unterschiedlicher Automaten generiert wird. Dafür wird in Kapitel \ref{chap:8Isomorphie} eine Methode zur effizienten paarweisen Ähnlichkeitsprüfung vieler generierter Automaten eingeführt. Mithilfe dieser kann gezeigt werden, dass im Bereich der untersuchten Aufwandsklassen und Aufgabentypen keine nennenswerten Häufungen ähnlicher Übungsaufgaben auftreten. 
\newpassage
Insgesamt wird die Aufgabenstellung mit Blick auf die Aspekte der Eignung aus didaktischer Sicht, der zufälligen Generierung und automatisierten Überprüfbarkeit vollständig erfüllt. Mit der Dokumentation aller relevanten untersuchten und neu entwickelten Algorithmen ist es nun die Aufgabe des Lesers, die gewonnenen Erkenntnisse in die Praxis umzusetzen. 


